# Поведение спиcка

## Пустое состояние

Показываем хинт, когда в списке нет ни одного поинта. Хинт состоит из текста и ассетса plus-hint.svg. Хинт расположен по центру блока для поинтов по оси x и по правилу золотого сечения по оси y. О применении золотого сечения в web: https://habrahabr.ru/post/27491/.

Хинт пропадает, когда добавляем поинт кнопкой Create.

## Общие правила

В список можно внести бесконечное количество поинтов. 

Каждый новый поинт добавляем в конец списка.

Расстояние между любыми поинтами длиной в любое количество строк = 16 пикселей.

Если добавляем поинт, когда список не прокручен до конца, то прокручиваем его до конца автоматически после того, как нажали кнопку Create. Так показываем только созданный поинт, результат последнего действия пользователя.

Если поинтов в списке больше, чем вмещается на один экран — показываем кастомный скролл, а над блоком с кнопками появляется линия. Скролл и линия появляются и исчезают без анимации.

Делаем перенос строки, если текст поинта не вмещается в текстовое поле. Текстовое поле короче блока для списка поинтов, так как справа от поинта показываем его признаки: время, длительность, повторяемость и тому подобное. 

Если у поинта несколько строк, то форму, например, звезду показываем у первой строки.

В тексте поинта могут быть любые символы, которые поддерживает шрифт + емоджи.

## Выделение поинта

По ховеру на поинт меняется цвет бекграунда поинта = появляется серая полоса. Цвет и размеры в Фигма.

По ховеру на площадь поинта меняем курсор на руку с пальцем. Указывает на то, что поинт можно выделить.

Поинт можно выделить, кликнув на него, и на бекграунде появится серая полоса. Кликом может быть выделен только один поинт. Если выбираем другой, то выделение первого пропадает.

Если кликаем на тот же поинт, то выделение НЕ пропадает. Если кликаем мимо любого поинта, который на экране, то выделение пропадает.

Если зажать ctrl, то можно выделить несколько поинтов.

Поинты в одну строчку и поинты в две строчки и больше выделяются по одному правилу: серая полоса остает от строчки на 8 пикселей вверху и 8 пикселей внизу, всего 16. Например, высота строки 26, а значит высота серой полосы = 26 + 16 = 42. 